\section{Licence(s)}

Ce document est sous plusieurs licences
(à l'exception des images et citations si elles sont sous droit d'auteur) :
\begin{itemize}
  \item
    \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr}
    {Licence Creative Commons BY-SA}
    version 3.0 et 4.0
  \item
    \href{https://www.gnu.org/copyleft/fdl.fr.html}
    {Licence GNU de documentation libre (FDL)}
    version 1.3
  \item
    \href{http://artlibre.org/licence/lal/}
    {Licence Art Libre}
    version 1.3
  \item
    \href{https://www.gnu.org/licenses/gpl.fr.html}
    {Licence publique générale GNU (GPL)}
    version 2.0 et 3.0
\end{itemize}

Les licences citées autorisent
l'utilisation pour tous les usages, la modification, et le partage.
Cela s'applique pour tous moyens (Internet, clé USB, etc)
et sa nature (centralisé, pair-à-pair, commercial, etc),
ainsi qu'avec tous formats
(code \href{https://www.latex-project.org/}{\LaTeX},
PDF, impression papier, etc),
que cela soit une version originale ou modifiée.
Les licences citées ne requièrent pas de
demander ou dire que vous utilisez, modifiez et/ou partagez
tout ou partie de ce document,
il y a néanmoins une clause d'attribution et de partage à l'identique.

Vous pouvez choisir la licence qui vous convient le plus
ou une licence compatible.
Il en est de même pour les numéros de version.
L'utilisation de plusieurs licences et plusieurs versions
est faite pour maximiser la compatibilité juridique.
En effet, \href{https://en.wikipedia.org/wiki/License_compatibility}{certaines licences sont incompatibles (avec d'autres)},
c'est par exemple le cas de \href{https://en.wikipedia.org/wiki/License_compatibility#GFDL_and_GPL}{la GPL avec la FDL}
et \href{https://www.gnu.org/licenses/gpl-faq.fr.html#v2v3Compatibility}{la version 2.0 de la GPL avec sa version 3.0}.
Veuillez noter que ce sont toutes des licences
avec \href{https://www.gnu.org/copyleft/copyleft.fr.html}{\foreign{copyleft}}
(parfois traduit en ``gauche d'auteur'').
